銅鑼灣串謀縱火案 控方突加控串謀參與暴動 官怒斥: 檢控你未準備好嚟法庭做咩?

#區域法院第卅六庭
#沈小民法官
#1001銅鑼灣 #審訊 [1/18]

張,胡,陳,蘇,李,沈(17-25)

控罪：串謀縱火

背景：10月1日各區遍地開花，警方當日凌晨根據線報，到銅鑼灣一個單位內拘捕多人，搜出白電油、玻璃瓶、布條、防毒面具等物品。D1先被控串謀暴動，及後才修改為串謀縱火。

——————

📌控方修訂及新增控罪
控方指會有修訂控罪為「串謀參與暴動」，及新增交替控罪「串謀參與非法集結」。

📌控方新增證人
控方新增兩名證人：
第１名涉及伸縮警棍
第２名係高級警司，作為專家證人作供，主要內容包括抗爭者物品、衣著等是否經常出現，但控方庭上又指希望作為事實證人作供

📌辯方回應
辯方指出部分證據，如額外口供及錄像，遲至星期六先收到，都唔希望重新排期，但要時間考慮係咪要求控方進一步披露，同時質疑第２名新增證人以何身份作供。

A3代表律師指出，根據書面日期，控方statement星期五先準備好，沈官質疑控方上次審前覆核先講完唔會有新證據

A4代表律師質疑案件已發生一年，但證供到而家又再有修改

A6代表律師指出控方有新增網上新聞片段，亦需要時間向被告解釋

所有辯方律師均附議A1代表律師要求延期

📌控方解釋
其後控方解釋自己未睇完所有文件😮，同時交代修改控罪詳情。當中有一位證人嘅口供畫錯圖需要修改，亦都考慮緊新增嘅第２位證人應該用咩身份作供。

📌沈官怒斥控方
沈官馬上怒斥控方未睇完嚟法庭做咩，控方有責任畀時間辯方，但延至開案前兩三天才給予辯方案件相關資料。同時質疑控方好多時候都係最後一刻先畀證據，「有得咁樣㗎咩」。
「時間咪浪費囉？你哋話事呀？點解要浪費資源？」已有兩次審前覆核但都未有提及將修訂控罪。
控方解釋自己都係星期二先收到，要時間再考慮修改控罪。
沈官質疑控方覺得俾兩日人哋夠唔夠，「而家個問題係公唔公平，有冇足夠時間俾人準備」，「明明啲資源喺曬你哋度」😡
控方頓時語塞

📌辯方回應
辯方提出雖然有證供只係一頁紙，但要時間考慮申請不採用，質疑控方係咪可以滿足到披露嘅要求，以及控方會唔會再有新嘅嘢呈交。
A3代表律師質疑串謀範圍並不清楚，唔明白點解「串謀暴動」之後嘅交替控罪係「串謀非法集結」。

——————

案件押後至明早12月1日1430再訊
各人以原有條件繼續保釋，審訊期間毋須報到✅

💛感謝臨時直播員💛

大律師公會表示見唔到
明明參與迫害的賤種係會員

屌你老母真係好撚賤格

咁搞還押咗幾耐

啲官係咪個個都咁撚寸先做到法官

上過一次court
會畀法官個威嚴嚇親

全部有保釋的

而單應該全部都保釋到？

祝平安

各人以原有條件繼續保釋，審訊期間毋須報到

G持

咁你見唔見到我既問題呢？

1. Archbold同Sentencing in Hong Kong都未識分
【Kelly Online】江樂士「天書」再出修訂版 更新法庭就暴動罪等量刑原則

#6 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

2. 加拿大高層正式要求Beverley McLachlin 從香港法院辭職

#68 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

Should consider = 正式要求？
Former minister = 高層？

3. 謝沈升官=流放
Family Court = 低等？？？
講下法官謝沈智慧去向

#145 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

4. Appeal成功=trial judge故意出錯
裁判官曾指智障不是求情因素 高院法官頒判辭稱應寬大處理

#4 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

個個地方你大哂, 而且地院官唔會出番去執業, 得罪人都唔怕
久而久之咪串少少囉
而且佢地真係算係senior 有時D人真係會做錯低級野咪燥

唔係串 而家屌
因為控方真係好on9

點解呢啲新聞都冇律政師代表律師個名？

驅驅

多謝大家關心，希望會無事
利申：用緊朋友ac

cl7s

乜狗屎垃圾都可以申請專家證人，個法庭真係好似馬戲團咁，so funny

巴打做得好
狙擊果條on9
唔識係到鳩up誤導人

即係縱火未必告得入？

沈小民好官嚟

其他紅官點會咁

咁叫串? 控方擺明想屈

冇gif

希望手足冇事

乜都話冇時間，唔一早披露，對被告邊撚到公義🤷🏻‍♂️

浪費曬手足同taxpayer 既錢 我dllm

無靈感

好怕會轉官 好人一世平安

最尾咪又係要俾DOJ改控罪 法庭可以say no咩

Prosecution 個邊咁搞 個官可能己經冇乜好印象

加油頂撚住 雖然人返工唔黎到 我地依然好撚關心你地

有時間一定第一件去旁聽

個官咁串
係美國一早開左槍射死佢啦
香港驚察好忍得

藍絲肯定又會投訴法官

多謝旁聽師，好人一生平安

但私底下好低B

感謝

罪名不成立咪得囉

唔會,已係正審階段

唔關職業身份事
就算普通打工仔同老細開會 老細坐低哂你先話仲有份present文件未印 依家出去印
返入黎仲同老細講份文件自己都未睇哂

咁樣做野老細唔屌鳩你就奇

有人做不義之事，第一個反應唔係屌做錯果個。
係去屌其他人唔屌個衰人。
你覺得做嗰樣嘢有效，但係自己做都唔做，咁好難講得通。
屌完泛民，屌大律司公會，就係唔見你屌大波驊/柒閪。
又唔會去屌鼠王芬，底褲超人同廢閪頂呢班有義務保障香港人權利嘅代議士以及「法律學者」。咁得意嘅。

Push

似係驚煮你唔死 再加多條萬能key非法集結膽拖暴動

怒斥完咪又係照比佢過

做得好
行內人表示見到呢d on9 係度故意誤導真係好反感

小心比佢鬧你pr

佢真心fake news撚
不過好多cctoy on9 會毫無猶豫地相信佢講嘅嘢

之前有單又係咁樣俾個官屌到飛起
係同一單定另外一單嚟

邊忽串，當個官好得閒俾人撚咩

因為cctoy 班友根本就只係一班憤世嫉俗既on9

大把問題
今日呢個官睇到
聽日其他都唔會見到

有行過堂就知控方幾撚on9
聽過court
文件打錯字 人物串錯 日期寫左下年 文件有咖啡漬 兒戲到

認真答你
1. 因為呢個係tg channel 既報導
2. 因為cause list 上面淨係會寫邊間律師樓代表，唔會寫邊個律師/ 邊個大律師受委聘代表，同樣地，控方就只係會寫係DOJ 代表，唔會寫係DOJ 既邊個代表

係
乜撚都唔識
一味9up

睇班愛侵力又一實證

釘官嚟只係DOJ 太𨳊

完case之後司法機構會有判詞,到時有名

推

yes
但係完case 前理論上都唔會有
除非個旁聽員自己認得

其實法官最憎浪費佢時間。

沈官係好官，但香港都係冇法治

真 畀我係檢控即刻加多條罪畀個法官啦 犯國安法

通常認得辯方多(Lawrence Lok,Randy Shek,Douglas Kwok幾位), DOJ基本上旁聽唔會太認到

撐撚住

「控方解釋自己都係星期二先收到，要時間再考慮修改控罪。」

控方：我都係收order，你估真係我檢控咩，我貴價老臨黎咋

叫你父母驗CANCER
一定有報應

其實你知唔知控方全名係咩?
係代表政府控告犯罪嫌疑人的一方
你行出黎的成本, 一切都係公帑埋單
包括你的的人工, 法庭所有人的人工, 你事前準備工夫的資源
而辯解一方的成本係完全由嫌疑人自己承擔
但你上到庭因為呢d咁的野拖後腳, 你毫無後果地浪費幾多資源
所以, 好多官以前一直都對律政好嚴苛
我見唔少控方真係on99, 連外聘的都好難見到一個正常人
揭錯file的, 揭書揭左幾分鐘都未諗到追問想問咩的
有叫錯A1名的, 有叫錯下一單的專家證人上台的
有叫入錯庭的, 仲有, 最離譜的係我手上有野竟然係佢從來未見過 (which is係由控方畀我的)

你驗智商？
一定係弱智

撐住吖手足

[2014.06.26]
六旬漢養逾130頭貓狗配種出售，九成染病外更有兩狗死亡。他原被控殘酷對待動物，但控方外判大律師擅同意改控沒保持單位清潔、適當照明和通風等，令罰則由可判監改為只能罰款。律政司指外判大律師違反指引，申請再修改控罪；法官下令該外判大律師交書面解釋。

涉違反指引的大律師龔靜儀表示，已接到律政司口頭通知她要為此準備誓章。律政司發言人指出，本案的外聘大律師沒諮詢律政司，便接納辯方的答辯商討提議修改控罪，由於案件尚未審結，不作進一步評論。

案件預審時，龔靜儀與辯方商議後同意修訂控罪，修訂控罪後罰則只是罰款最多5萬元。被告其後承認修訂控罪，但裁判官蘇文隆主動詢問下，龔認僅向警方案件主管查詢修訂控罪，但沒諮詢律政司。

律政司署理副刑事檢控專員梁卓然昨表示，修訂控罪不足以反映刑責，申請將控罪改為最初版本，又指外判大律師違反律政司內部指引，該決定「錯到任何一位檢控官都不可接受」。

仆街到咁

仆街狗

浪費資源

1)點解有大量司法迫害
因為律政司,黨委法官屈人討好中共無成本

2)無成本就係因為大律師公會同公民黨為行業利益顛倒是非一直為司法迫害護航及阻撓制裁

3) 點解大律師公會敢做呢科野
因為有會員狗艾佛Denning#63336, Matt_Helders#189234 護航

原來屌警暴屌到比星島日報開名屌都叫無出聲?

Wow

文伸俠

可唔可以申請終止聆訊,無理由咁樣無限拖

真係好仆街

賤種律政狗

成日拖唔比資料辨方等人地準備唔到點打

龔靜儀大藍絲

重 adjourn?
申請 永久終止聆訊 啦

控方鳩告鳩做

唔計個fiat, 警察部都好大問題啦

國際線有任 請每日推Post

撚鳩你囉法官大人

點解大律師公會敢做呢科野
因為有會員狗艾佛Denning#63336, Matt_Helders#189234 護航

感謝你咁睇得起我，覺得我咁有影響力 🙏 🙏

12月1咪姐係聽日？

律政狗死全家

黑警 ＋ 律政司 ＋ 淋病 ＋ 狗官 ＋支那人 死全家

浪費警力就犯法
浪費法庭時間就冇問題
律政屍又然

又一單狗拉根本唔夠料

係

妄想症

根本就唔公平，資源又無限，控方鐘意點就點

唔好以為自己係真理啦

其實doj 關bar association 咩事
PP 唔係BA member 黎

頂住

Pushh

精彩整合
一直都覺得條友憤世疾俗乜都屌一餐
原來仲係fake news撚

你一定會無事
過黎俾叔叔攬下先

條友之前：

DOJ成撚日都係咁

1)點解有大量司法迫害
因為律政司,黨委法官屈人討好中共無成本

2)無成本就係因為大律師公會同公民黨為行業利益顛倒是非一直為司法迫害護航及阻撓制裁

3) 點解大律師公會敢做呢科野
因為有會員狗艾佛Denning#63336, Matt_Helders#189234 護航

原來屌警暴屌到比星島日報開名屌都叫無出聲?

大把人狂屌共產黨,例如MY RADIO, 升旗易德道
MY RADIO直頭有員工遇害
更唔好講FACEBOOK PAGE受FACEBOOK中國員工針對, 係YOUTUBE講飲講食照顛到受黃標打壓

可惜屌完飯民照比呢班賤種狂屈屌自己人唔屌共產黨
大律師公會當然無恥,但透過老屈去護航的小人更卑鄙
=============
幫大律師公會護航的走狗連身分都係假

條友係有D問題, 只要你同佢意見不合就會比佢屈係PR, 好撚痴線.

睇住啦, 一陣佢就會screencap晒呢度同佢意見唔同既人, 之後就話係僵屍acc, PR打手架喇

我唔知第幾次畀佢話係大律師公會打手

拿你見到我啦
一入黎就係同上面位巴打講條友神經
都無評論過單案, 已經比佢屈左

用錯不推
推番先

巴打走先，依到我頂住。

所以今時今日只能文匯大公寫下野,打官司都無乜機會

皇軍話乜撚嘢叫做唔得？求其搵條罪拉鳩埋你都得呀屌你老母

案件原定今日在區院開審，審期長達18日，負責審理的為法官沈小民。外判主控大狀伍家聰今稱，上周二收到律政司指示，將會修改控罪，由原來的串謀縱火修改為串謀暴動，另有一項串謀非法集結作為交替控罪

代表首被告的大律師李國威稱，上周三才收到控方進一步開案陳詞，知悉控罪將有大幅度修改，此時才知原先控罪有根本改變，及至前日、即上周六才收齊新文件，當中包括兩份新證人口供及錄影片段。李直言此舉對被告不公平，他亦需時消化整理新證據，以及向被告索取指示。

李大狀尤其關注其中一名高級警司的證人口供，控方指該高級警司以「專家」身份講述在現場檢獲的器材及被捕人士衣著，直指是從事暴動或非法集結者。大狀直言如此實屬聞所未聞。

代表第四被告的大律師黃錦娟則要求控方釐清修改控罪的基礎及範圍，直言辯方在如此情況預備案件有困難。

本案曾進行兩次預審，同由法官沈小民處理。沈官今指控方預審時曾稱沒有新證據，控方解釋當時「未睇晒文件」才會如此說。沈官直言控方有責任向辯方披露文件及證供，質疑：「唔係玩突襲呀？」沈官更稱：「我發覺控方喺呢類案件最後一刻攞好多證據出嚟，點解會咁樣？」

至於控方新增的高級警司證供，控方直認「暴動係冇專家」，又稱「傾向列作事實證人」。沈官反問：「點解傾向？」控方才改稱高級警司將會列作事實證人。

無知一問，無得拒絕咁遲加控？

手足加油 撐住

個法官唔洗撈了

屌都on99嘅

高級警司係暴動專家

法官大人，係

DKNM

黑警係暴動專家

文匯大公準備批鬥，沈官好快調去淫審署！

push

控方解釋自己未睇完所有文件
DOJ 依家真係亂嚟, 文件都未睇完, 就玩篤手指, 咁都可以告上庭

哂咗好多人時間

怒斥得好

留名

痴線臨開庭先改控罪
串謀暴動同串謀縱火根本係兩樣野黎
喺到浪費所有人時間